泛民初選的啟示

泛民初選的啟示
（添馬男） - 添馬男

論壇

民主派就立法會補選舉行的初選，市民反應較預期踴躍。

周日舉行泛民新界東及九西的初選，執筆時仍然未知結果，但我在石硤尾社區中心、黃埔及大埔墟街市三個票站目測，由早到晚都有不少市民排隊投票，情況比想像中熱烈。由於主流媒體冷處理，加上設置票站出現困難，不少泛民中人都估計會冷清，一個票站頂多1,000人投票，八個票站最多一萬。結果反應出人意表，下午3時大部份票站已超過一千，有的接近二千，相信最終會有超過二萬人投票。

泛民支持者積極參與，除了各派系動員之外，亦希望今次初選創造泛民團結的基礎，唔好再有累鬥累攬炒的情況出現。由於原來議席是泛民，被中共監硬DQ六個議員，先至有311補選。新界東泛民實力佔優，得六成選民支持，但考慮到本土派自行參選、街坊派方國珊又厲兵秣馬，一旦出選泛民中間派支持者會被吸走，所以補選時泛民代表可勝不穩。如果初選時因競爭而結下私怨，隨時泛民內部派系會放軟手腳，包括民主黨與新民主同盟恩怨又再次被人挑出來，可見初選之後到311仍是困難重重。

至於九西如果馮檢基勝出，就等如拱手將議席交畀民建聯，因為年輕選民不會投馮檢基，民主黨及公民黨亦會放軟手腳，因為民協一旦復活，兩年後正式改選時就是搶票對手。姚松炎有人氣，由他代表泛民參選，最有勝算，因為他可吸盡左膠、傳統泛民及本土年輕人。即使政黨樁腳怠工，姚可以靠自己魅力建立義工系統打選戰，一如柯文哲。但九西形勢上建制派佔優，民建聯工聯會加上鼠王芬狄志遠，基本上已近半數，還未計最後出來的𠝹票部隊，這將是硬仗一場，勝算比新東低。

泛民支持者通過初選，表達了他們的意願，大家對政局感到焦慮，林鄭在共產黨支配下全力進擊，執行強硬政治任務，且民望回升，令她心雄全力推一地兩檢、國歌法及廿三條。泛民要藉今次補選保住議席，更重要是重新「集氣」，動員市民再站出來。

昨日初選，是選民力量的初次展示，希望是2018年的好開始。無論誰勝誰負，都要打好311選戰，否則，將是13+3、修改《議事規則》之後的三連敗！

添馬男

//由於原來議席是泛民，被中共監硬DQ六個議員，先至有311補選。新界東泛民實力佔優，得六成選民支持，但考慮到本土派自行參選、街坊派方國珊又厲兵秣馬，一旦出選泛民中間派支持者會被吸走，所以補選時泛民代表可勝不穩。//

原來所有議席都係泛民。

飯民啲食相可唔可以唔好咁核突

泛民fans都幾撚多
大家繼續建設民主中國

支持民建聯